日本仔個龍門都幾撚厚面皮

個波入左咁多都好意思係咁投訴

不過判呢個罰球真係可圈可點

保方咁

咁都罰？ 黑哨

花膠撞人

舉手王點睇

知唔知咩叫可圈可點

唔夠球証咁厚面皮

黑哨！！

狗咁

球證＞VR

花膠撞人罰日本
但上一球日本侵犯花膠又冇吹

個個龍門都扮唔入啦

10個年舉手王咪一樣 大把龍係咁
不過佢膠在救唔到

黑你老母咩，之前個下十二碼吹咗就得啦

又亂用呢個成語

判得咁差都可圈可點

唔撚通俾隻手指公人哋話好波咩

咁撚伯當年做咩上紅日

係嘈個黑哨罰球
今年亞洲球隊比人黑到暈…

知唔知乜野叫可圈可點

以前就話
而家有晒goalline tech冇得嘈

點解

唔算
有紅有12碼

又唔見佢個鳩罰球睇慢鏡
黐撚線球證

查字典啦

咪就係
個波入面有晶片
一過界球證隻錶就震
你龍門係到FING手投訴有撚用咩 自己攞黎柒

今時今日仲有人亂用

個龍咁好戲去拍av啦

不過判呢個罰球真係耐人尋味

打咩

乜家下啲小朋友咁樣
唔識又用
話佢知錯就問人點解
唔識自己查咩

嗰球波一定要吹啦，完全冇吹錯

好波

佢份工包埋

唔駛討論, 上面屌尻日本龍門一定係平時未參與過比賽競技

個球證一開波就整張紅牌比哥倫比亞，完左世盃個球證會唔會比人買起？

但連登仔話日本人好高尚

素你老母臭西咩

係侵略香港 殘殺港人
鄰國野唔關我事

你應該要講可圈可屌

不嬲都係架啦 有咩好講
Var只係協助球證 最終決定都係球證

睇我唔到睇我唔到

依度好多崇日撚 我幫你擋住 快啲走

有var扮都無用

全餐又唔出聲?

理得佢咩 做得球員緊係做最有利球隊既野先啦 自然反應黎

可圈可點=形容表現突出，值得嘉許、肯定。
【例】他不斷刷新自己的紀錄，表現得可圈可點。

佢應該係想讚個波射得靚？
打多左個判字

日本仔收皮啦，以為可以出到線？
你之後兩場贏既機會係零

忽然球迷

有門線技術都唔知

踢波不嬲係咁架啦

fuck 然球迷

點解個個都會用錯依個成語

仲有中規中矩
唔知邊日又有個旁述咁講
明明又係讚人

素你老母質

on79

不如下次用四字詞既時候查下字典先？
可圈可點已經唔係第一次俾人捉

其實佢係踢邊隊

其實佢可能真係讚呢

成班忽然球迷 邊個打龍都會扮未入啦

打咩打咩

打死都嗌左冤枉先啦!

香港台灣用法唔太一樣
就算字典都唔一定係啱晒
香港人多數解耐人尋味、值得商榷

香港人用錯

我的看法是：圈點是古人標示金句的符號，泛指「好」，但也隱含「值得玩味」意思，引申下去，不就有「可斟酌」的用法嗎？換言之，台灣人慣用本義，香港人慣用引申義，大陸人似乎莫衷一是，曾見大陸網民在天涯討論區問「可圈可點」的意思，沒什麼結論。至於我，態度較接近林夕。路，是人行出來的；字詞，也因為人用得多了，才會進入辭書。